{
    "question": "perkembangan teknologi mempengaruhi permintaan dan penawaran, pihak yang diuntungkan saat teknologi menyebabkan jumlah barang dan jasa yang dihasilkan lebih banyak dan menghasilkan laba yang lebih besar adalah\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>produsen jawaban nya.......... </p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jawabannya ada Produsen</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>saya yakin benar ;)</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "dalam-surah-alhumazah-allah-mengancam-orang-yang-memiliki-sifat-639",
            "question": "Dalam surah alhumazah Allah mengancam orang yang memiliki sifat?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>orang\u00b2 yang suka mencela, suka mengumpat dan juga duka mrngumpulkan harta namun tidak mau menafkahkannya di jalan allah swt</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "anton-mengukur-tekanan-udara-di-suatu-tempat-dan-hasilnya-68-cmhg-603",
            "question": "Anton mengukur tekanan udara di suatu tempat dan hasilnya 68 cmHg. ketinggian tempat tersebut dari permukaan laut adalah...    \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>800 cmHg</strong></p><p><strong><strong>Penjelasan:</strong></strong></p><p><strong>h</strong><strong>=</strong><strong>7</strong><strong>6</strong><strong>-</strong><strong>6</strong><strong>8</strong><strong>/</strong><strong>1</strong><strong>c</strong><strong>m</strong><strong>H</strong><strong>g</strong><strong>\u00d7</strong><strong>1</strong><strong>0</strong><strong>0</strong><strong>c</strong><strong>m</strong></p><p><strong>h</strong><strong>=</strong><strong> </strong><strong>8</strong><strong>/</strong><strong>1</strong><strong>c</strong><strong>m</strong><strong>H</strong><strong>g</strong><strong>\u00d7</strong><strong>1</strong><strong>0</strong><strong>0</strong><strong>c</strong><strong>m</strong></p><p><strong>h</strong><strong>=</strong><strong>8</strong><strong>0</strong><strong>0</strong><strong> </strong><strong>c</strong><strong>m</strong><strong>H</strong><strong>g</strong></p><p></p><p></p><p><strong>S</strong><strong>E</strong><strong>M</strong><strong>O</strong><strong>G</strong><strong>A</strong><strong> </strong><strong>M</strong><strong>E</strong><strong>M</strong><strong>B</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong>T</strong><strong>U</strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "partikel-bermuatan-listrik-5000-c-berada-pada-suatu-titik-yang-283",
            "question": "Partikel bermuatan listrik 5000 \u00b5C berada pada suatu titik yang berpotensial listrik 10000volt. Berapa energi potensial listrik yang dimiliki partikel tersebut?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>LISTRIK STATIS</p><p>\u25b6 Energi potensial</p><p></p><p>Q = 5000 \u00b5C = 5 \u00d7 10\u207b\u00b3 C</p><p>V = 10000 V</p><p></p><p>Ep = __ ?</p><p></p><p>besar energi potensial listrik</p><p>Ep = Q V</p><p>Ep = 5 \u00d7 10\u207b\u00b3 \u00d7 10000</p><p>Ep = 50 J \u2714</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-muatan-listrik-6-c-dan-muatan-lainnya-8-c-ke-647",
            "question": "Sebuah\u00a0 muatan listrik\u00a0 6 c\u00a0 /dan\u00a0 muatan\u00a0 lainnya\u00a0 8 c .keduanya\u00a0 berjarak\u00a0 0,5\u00a0 m.\u00a0 besar\u00a0 nilai k\u00a0 =\u00a0 9.109nm2./c2. maka\u00a0 kuat\u00a0 medan\u00a0 listrik\u00a0 nya bila terukur\u00a0 dari muatan\u00a0 pertama\u00a0 adalah\u00a0\u00a0\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>9.127,5</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pak-arif-sedang-membaca-buku-dengan-jelas-paling-dekat-50-cm-agar-816",
            "question": "Pak Arif sedang membaca buku dengan jelas paling dekat 50 cm agar ia dapat membaca dengan jelas pada jarak baca normal 25 cm pertanyaan:    A. kelainan mata apakah yang diderita Pak Arif? \r\nB. jenis lensa kacamata apa yang dapat membantu Pak Arif ?\r\nC. Berapa besar kekuatan lensa yang dapat digunakan Pak Arif?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. rabun dekat (hypermetropi)</p><p>b. lensa cembung ( negatif) </p><p>c. Diketahui : s = 25 cm, s&#039; = -50 cm</p><p> \u00a0 \u00a01/f = 1/s +1/s&#039;</p><p> \u00a0 \u00a01/f = 1/25 +1/-50</p><p> \u00a0 \u00a01/f = 2/50 - 1/50</p><p> \u00a0 \u00a01/f = 1/50</p><p> \u00a0 \u00a0 f= 50 cm</p><p> \u00a0 \u00a0 P = 100/f = 100/50 = 2 Dioptri</p><p><strong>jadi kekuatan lensa = 2 Dioptri</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>a. Jarak titik bergeser menjauh dari titik normal pada kisaran 25 - 30 cm sehingga di simpulkan mengalami rabun dekat atau hipermetropi</p><p>b. lensa positif atau cembung</p><p>c. P = 100/PPn - 100/PP</p><p>P = 100/25 - 100/50</p><p>P = 4 - 2 = 2 Dioptri = +2D</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-prosedur-dan-teknik-merangkai-kelistrikan-sederhana-ban-811",
            "question": "Jelaskan prosedur dan teknik merangkai kelistrikan sederhana?\r\n\r\nbantu jawab dong ka\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:1.</strong></p><p><strong> Pasangkan bola lampu ke fiting. Fiting lampu adalah alat yang dibuat sebagai wadah lampu. Fiting ini juga memiliki 2 terminal. Satu terminal untuk kutub positif, dan satunya lagi untuk kutub negatif. Dengan demikian, kamu bisa mengalirkan listrik melalui lampu di dalam fitingnya.</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong> \u00a0 \u00a0Pastikan kamu menggunakan lampu berdaya rendah (kira-kira 1-10 volt).</strong></p><p><strong>2</strong></p><p><strong>Buka kabel sepanjang 2,5 cm dari setiap ujung 2 kabel tembaga. Kamu akan menggunakan 2 kabel tembaga supaya mudah membedakan kutub positif dan negatif. Gunakan pisau atau alat pembuka kabel untuk memotong insulasi (bagian berwarna) sepanjang 2,5 cm. Ketika sudah terbuka, bagian tembaga kabel akan terlihat. [2]</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong> \u00a0 \u00a0Kabel merah dan hitam paling lazim dijual di pasaran, tetapi kamu bisa menggunakan kabel warna lain, misalnya merah dan putih.</strong></p><p><strong> \u00a0 \u00a0Jangan potong bagian tembaga kabel. Kamu hanya perlu membuka bagian insulasi plastik yang menutupi kabel. Kalau sudah terbuka, kupas atau geser insulasi keluar dari kabel.</strong></p><p><strong>3</strong></p><p><strong>Sambungkan kutub positif. Umumnya kabel merah digunakan menyambungkan kutub positif. Salah satu ujung kabel merah akan terhubung dengan salah satu sisi fiting lampu. Ujung lain kabel merah harus tersambung dengan kutub positif baterai. [3]</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong> \u00a0 \u00a0Jika kamu tidak dapat memperoleh kabel merah, pilihlah salah satu dari dua warna kabel sebagai kabel positif.</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>5</strong></p><p><strong>Nyalakan lampu. Sentuhkan ujung kabel hitam (negatif) yang bebas ke terminal negatif baterai. Dengan demikian, rangkaian listrik sudah lengkap dan listrik bisa mengalir. Listrik akan melalui dan pada akhirnya menyalakan lampu. </strong></p><p><strong></strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>Gambar berjudul Make a Circuit Step 2</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:Rangkaian listrik memungkinkan listrik mengalir dari kutub positif ke kutub negatif. Rangkaian sederhana dapat menjadi alat peraga listrik dasar yang bagus, dan sarana eksperimen listrik di rumah. Pastikan kamu diawasi oleh orang dewasa yang tepercaya saat mengerjakan rangkaian listrik. Membuat rangkaian listrik tidak sulit asalkan kamu memiliki sumber daya, kabel, dan bola lampu (atau komponen listrik lainnya). Jika kamu ingin mempelajari lebih lanjut terkait rangkaian listrik, cobalah memasang sakelar sederhana supaya kamu bisa mematikan dan menghidupkan lampu dengan mudah. Walaupun tidak diperlukan, sakelar ini akan menunjukkan rangkaian terbuka dan tertutup dengan baik. </strong></p><p>ITU RANGKAIAN MENGUNAKAN BATRAI,MAAF KALAU KURANG RINGKAS DIPERINGKAS SENDIRI</p><p></p><p></p><p></p><p>MAAF JUGA KALAU SALAH</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-fungsi-dari-enphasizing-dalam-prinsip-tata-letak-525",
            "question": "Jelaskan fungsi dari enphasizing dalam prinsip tata letak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Menata prinsip-prinsip tata letak secara elekronik antara lain : proposi, irama (rythem), keseimbangan, kontras, kesatuan (unity) dan harmoni. Layout didalam bahasa memiliki arti tata letak</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "c-taiga-d-gunung-12-berikut-merupakan-bioma-yang-terdapat-dibu-442",
            "question": "C. Taiga    d. Gunung\r\n12. Berikut merupakan bioma yang terdapat dibumi, kecuali.....\r\na. Padang rumput\r\nb Hutan gugur\r\n13. Contoh organisme yang bertindak sebagai konsumen pertama dalam suatu ekosistem adalah\r\na. Rumput\r\nb. Burung elang\r\nc. Ular\r\nd. Kelinci\r\nc. Polutan\r\n14. Zat yang mengakibatkan terjadinya pencemaran disebut.....\r\nd. Disinfektan\r\na. Limbah\r\n.\r\n15. Tanaman yang dijadikan sebagai indikator terjadinya pencemaran air adalah\r\nC.\r\nb. Sampah\r\nc. Kangkung\r\na. Teratai\r\nd. Eceng gondok\r\nb. Semanggi\r\n16. Lapisan ozon yang berada dilapisan stratosfer berfungsi untuk....\r\na. Melindungi bumi dari sinar ultraviolet\r\nb. Meneruskan sinar ultraviolet kebumi\r\nc. Meningkatkan radiasi sinar ultraviolet\r\nd. Menguraikan ozon menjadi oksigen\r\n17. Berikut ini merupakan dampak pemakaian insektisida yang berlebihan, kecuali ....\r\nTanaman menjadi cepat berbuah\r\nb. Serangga bermanfaat ikut terbubuh\r\nHama menjadi kebal temadap insektisida\r\nd. Keseimbangan lingkungan terganggu\r\n18. Cara mengatasi pencemaran udara diperkotaan adalah\r\na. Menambah jalur kendaraan bermotor\r\nb. Membatasi jumlah kendaraan bermotor\r\nc. Membuat undang-undang anti pencemaran\r\nd. Menanam pohon ditepi jalan untuk jalur hijau\r\n19. Berikut termasuk bahan pencemar cari rumah tangga, kecuali\r\na. DDT\r\nc. Detergen pencuci\r\nb. Sisa makanan\r\nd. Sampah pembungkus\r\n20. Kegiatan manusia yang dapat menimbulkan pencemaran adalah ....\r\na. Sistem tebang pilih\r\nc. Reboisasai lahan gundul\r\nb. Daur ulang sampah\r\nd. Penggunaan kendaraan bermotor\r\n21. Peristiwa terperangkapnya radiasi panas matahari dalam atmosfer bumi disebut .....\r\na. Polusi udara\r\nc. Efek rumah kaca\r\nb. Penipisan ozon\r\nd. Pemanasan global\r\n22. Dampak negatif efek rumah kaca dapat ditanggulangi dengan cara ....\r\na. Membakar sampah\r\nc. Meningkatkan penghijauan\r\nb. Mengurangi luas hutan\r\nd. Memperbanyak kendaraan berm\r\n23. Perhatikan peristiwa berikut ini...!!\r\n1) Mencaimya es dikutub\r\n2) Terjadinya perubahan iklim\r\n3) Suhu lingkungan menjadi sejuk\r\n4) Populasi flora dan fauna berkurang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>taiga</p><p></p><p>polutan</p><p></p><p>limbah</p><p></p><p>sampah</p><p></p><p>melindungi bumi dari sinar ultraviolet</p><p></p><p>keseimbangan lingkungan terganggu</p><p></p><p>membuat undang undang anti pencemaran</p><p></p><p>detergen pencuci</p><p></p><p>reboisasai lahan gundul</p><p></p><p>pemanasan global</p><p></p><p>membakar sampah</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tabung-kaca-berdiameter-10-mm-dimasukkan-kedalam-air-pada-suhu-10-735",
            "question": "tabung kaca berdiameter 10 mm dimasukkan kedalam air pada suhu 100\u00b0C dalam cangkir.tentukan kenaikan kapiler air dalam tabung 26\u00b0C.tentukan kenaikan kapiler minyak tanah di tabung",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maap mah </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maap saya hanya butuh poin </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "taraf-intensitas-sebuah-mesih-adalah-112",
            "question": "Taraf intensitas sebuah mesih adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>adalah 60dB ( dengan acuan intensitas ambang pendengaran 10^-12 watt /m^2)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>taraf intensitas sebuah mesin sebuah mesin adalah 60dB ( dengan acuan intensitas ambang pendengaran 10^-12 watt /m^2). jika tafar intensitas di dalam sebuah pabrik yang menggunakan beberapa mesin adalah 80dB ,maka jumlah mesin yang digunakan </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2><strong><em><u>SEMOGA MEMBANTU:)</u></em></strong></h2><h2><strong><em><u>SEMOGA MEMBANTU:)FOLLOW YAH ENTAR DI FOLLBACK:)</u></em></strong></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}